法律問題-敲詐

想問問如果以下情況 會唔會涉及刑事

事源我有一位親戚係台灣讀書，其中佢有一位roommate 逼佢坐機車，我親戚唔肯 rm逼佢比錢，無得唔參與。

親戚見只是少額金錢 選擇比錢解決 點知對方變本加厲 少少事就屈錢 例如問佢功課要比錢 無執房要比錢 去廁所去得污濁要比 如果唔即刻比罰款 罰款以數倍計 呢幾個月計計埋埋差成十萬

另外rm逼親戚填寫借據 如果唔寫就一星期唔比訓 唔比沖涼 更甚者教唆我親戚作唔同理由問屋企拎錢

去到近期如果再唔還就將佢既模型掉爛 我有d擔心親戚既情況 想問問如果報警 告唔告得入